有关彼得桑普拉斯的10个问题
Q: 谁是你最喜欢与之比赛的选手？
A: 安德烈阿加西是我上世纪90年代的对手，我认为随着各自的成熟，我们之间已经超越了比赛本身。 
他也许是职业生涯里最好的对手。 
难对付的选手的名字有一长串，但安德烈显示是最独一无二的。
Q: 是否在一段时间里，你也觉得比赛也充满竞争呢？
A: 我在2年之内没有赢得任何一项大赛之后，赢得某项大赛成为我向前的动力。 
可当我拿到最后一次美网公开赛后，我花了6个月来想下一个目标是什么。 
渐渐我对网球的热情消失了。
我没有什么还要证明。
Q: 当你选择在别人还在全力投入的年纪退役的感觉是怎样的？
A: 在31岁退役不是件容易事。 
从某方面说我很高兴。 
当我享受了几年有意思的时光后，有一些闲不住了。 
当你33、34岁而没有生活的重心，你会有点迷失。 
作为男人，你会觉得不充实。
Q: 你是否觉得有的选手通过场外的哗众取宠来增加其知名度是不公平的？
A: 是有些人要靠这些来增加些知名度。 我不是这样的人。 
我的主要目标是坚持到底获得胜利我不要任何别的事情干扰。 
我一直很低调。 
我要过的简单。
Q:你整个职业生涯里 经历过最困难的时期是什么时候？
A: 可能是我在巡回赛的最后2年。我表现不好，而且我刚刚结婚，报纸说和我妻子有关---我输球是由于娶了她。 
你可以随便怎么对付我，但不要把我的妻子扯进来。
Q: 你是否想过做一个网球评论员？
A:我受邀做过点评论。 
但也许这不是我的特长。 
约翰麦肯罗(John McEnroe以脾气火爆天才著名的网球选手) 干的不错，我觉得他在那方面下过不少功夫。 
我也想过这样 但没有实现。
Q: 你觉得谁是男子网球下一个超级明星？
A: 显然，现在我们有罗杰费德勒(Roger Federer)。 他之后也许是拉斐尔纳达尔(RafaelNadal) 仅有22岁，诺瓦克德约科维奇(Novak Djokovic) 21岁。 
这两人将来接罗杰现在班。
Q: 最新的球拍 球线科技是伤害还是促进了网球？
A: 显然这能使人们打出的球更有力，比我那个时候的球拍更有旋转，更有控制力。 
我也许会在比赛中失去些小花招。 
没人会再上网截杀(No one's looking to come in and volley 有达人解释下么？)
Q: 你在全世界最好的球场上打过比赛，哪个你最喜欢？
A: 温布尔顿中央球场。 
就是喜欢那里的气氛 喜欢那里亲切的感觉。 
我小时候在电视上看到它的感觉 对我有巨大的影响。 
这不是不尊重美网、法网，但是温布尔顿是独一无二的。 
100年始终如一。
Q: 当奥运火炬接力引发了很多政治热点后，你认为运动员是否要对国际议题表明自己的立场？
A: 我自己不认为要这样。
告诉别人支持谁，持什么立场，信仰是什么，并不是我的责任。 我是运动员。 
我能影响一些事情，当我看到某些选手、娱乐明星告诉你该支持谁的得时候，我有点被侵犯的感觉。
